香港警察隊基督教以諾團契牧師牧言：譴責暴力、支持警察執法！（許淑芬牧師）

終於有群體，敢具名站出來「譴責暴力，支持警察執法」！

香港人在這百天對暴徒的縱容，以「事不關己」的態度任由暴徒對警察肆意的攻擊，還相信因「警察的武力才暴力升級」的反智、反理性、反和平的不負責任的言論。有些群體眼見情況不受控制，便發表一些什麼大義凜然，譴責任何暴力的聲明，包括對警察的責難？這些「包庇」的聲明，不單無用，還助長暴徒暴力升級，對執法者由言語到致命的衝擊，對公共設施由塗鴉到肆無忌憚的拆毀，對不同政見的大眾由對罵到強蠻動手的欺凌！

警察在這段日子被指罵什麼濫權、濫用武力？還有人說給年青人「網開一面」？執法人員不是「網了一百天面」嗎？天天用催淚煙，不是網開不捉拿、只想驅散他們麼？只是有人或背後有黑手不放過香港，要把警察置諸死地，然後「推冧」香港，為所欲為！警察四面受敵，被暴徒挑釁、被港人唾罵，甚至有一個半個支持警察的，竟被暴徒打得半死！但警察們仍保持專業態度，忍辱負重，克盡己職，沒有讓暴徒有機可乘。

請香港人冷靜下來，看清楚香港岌岌可危的惡劣險境！除了暴徒隱藏在示威者的背後，可見的幕後黑手隱藏在暴徒背後，大噩隱藏在幕後黑手背後外，所捉拿的暴徒中，竟有紀律部隊的人，也有公務員、地鐵員工，也不乏各行專業人士！這反映了香港人的焦躁、不滿、不受控，藉這《反修例》事件，肆意地戴上口罩後，如計時炸彈般，逐個爆開！到底香港回歸過去的廿多年，發生了什麼事？政府團隊到底有什麼隱患？紀律部隊對香港的承諾會是如何？這實在比恐怖襲擊更可怕！試問一盆散沙的香港，何以有未來呢？！

但願上帝拯救香港！祂容讓香港被追擊，以致浮現了本來深度地隱藏在香港人那外表專業、溫文、務實的有序生活中，從不曾被發現的那些黑暗、冷漠、敵對的臉面，藉著口罩的遮蓋，盡情地反叛、仇恨、撕裂……香港的問題是如此嚴峻，並不單是要解決年青人的問題，而是要疏解香港人內心的鬱結，香港才真正獲救！假若無人正視、無人處理、無人關注，即或能安度此時危機，仍會繼續，沒完沒了！

筆者為著有勇氣具名表達內心的憂慮，譴責暴力，支持警察執法而感到鼓舞、深表感激，因為這是香港的出路與希望！但願有更多群體起來，擁護法治，向暴力說不！讓香港政府能專注做好團結、關顧民生、務實解決與改善社會種種問題，並能與社會大眾同行，有領導力、謙卑且果斷，令香港與時並進，保持繁榮，人人安居樂業！願神憐憫香港，幫助香港回歸秩序！

Wtf did I just read

香港警察隊基督教以諾團契
牧言：偏見與假冒（許淑芬牧師）

記得讀神學時，選擇研究某異端，要進入他們的聚會、跟他們攀談、細閱他們的刊物。記得某天，又接到他們的單張，忍不住想要逐點解構他們文字信息的錯誤。怎料只有短短十段八段，單在第一段的逐點回應已花上半天。筆者開始懷疑自己應否繼續？因為文中可能有半句正確、三句謊言、五句歪理，這些偏歪了的信息，一般人是難以分清那句真那句假，即或全部逐點回應了，真的有價值嗎？正如一個人是徹頭徹尾的壞掉腦袋，糾正其錯誤，真的談何容易呢？！

香港這三個月的反修例所帶來的示威、衝擊，讀過無數的信息、影片，還有一些宗教人士的剖析、分享等，筆者竟然有著當年試圖糾正某異端錯誤的痛苦心情。不是回應的難，而是要指出其錯誤、糾正其偏差、痛斥其歪理，感到長路漫漫，那份無能為力、無可奈何的感受，憂傷的心靈沉沉地壓著！最傷痛的，是某些人是「誠實」地相信，「真誠」地認同！筆者腦海浮現雅各書３章１７節的經文「惟獨從上頭來的智慧，先是清潔、後是和平、溫良柔順、滿有憐憫、多結善果、沒有偏見、沒有假冒。」尤其是「偏見」與「假冒」令筆者發抖！

「偏見」，是從那裡跑出來的？當認為「粗言穢語」不算甚麼，當把和平輕視為「維穩」，當認為「順服」就是「奴性」，當內心的「仇恨」載不下憐憫，當不再留意所結的是甚麼果子，當認為自己的所思所想成了「真理」，當把聖言自行註解後，「假冒」便施施然出來了！可以理直氣壯地說話，可以「騎劫」真理的原意，可以肆無忌憚嘲笑、欺壓別人。

偏見與假冒是雙生子，是牢牢地催眠相信的人！如何解咒？再說：要儆醒，要幫助自己多角度思考，以「Common sense」作基本分析，常反問：「這事合理嗎？」「動機為何？」「真的是這樣嗎？」，來逃脫「催眠術」的古惑！若除去偏見，就不用再硬把自己假冒成正義，也不用自欺地說自己也反對暴力卻「不過」之類的謊話，更不用常心緒不寧地找說話自圓其說為自己開脫！「是就說是、不是就說不是」（太5:37），這是我們從聖經所學的真理。

但願香港人有分辨是非、辨別諸靈的能力，除去偏見與假冒，向惡說不，向善說是！以客觀、中肯與務實的態度，在自己能影響的範圍，做正確的事，幫助香港尋出正確路向，就像蝴蝶經歷破繭前的艱辛，從小撕裂到破蛹，親歷每個過程，好不容易後突破成了新的自己！香港藉這次反修例所呈現的種種問題，的確需要很多的改革。但「改革」必須是向著正確的方向，要擁抱法治、要守法、要理性、要包容、要尊重……！願香港人在中秋該團圓卻仍「風急浪高」的日子，重拾信念，相信只要願意，堅持著和平理性，必能帶領香港重建健康、共融、可持續發展的社會！

咁支持出黎企一次前線丫

比差佬指揮福青幫打斷你手腳再斬你全家, 強姦埋你老母都仲得🖖🏻

牧言：求上帝赦免！ (許淑芬牧師)

走過這９０天，才發現香港是如此不堪一擊，也如此千瘡百孔！那份無力感，如何安放於上帝大能的手上，踏實、有力呢？！

求上帝赦免青少年的一代！九月本是開學季節，卻收到幾段影片，教人心碎！大學的迎新會，他們只不過是十八九歲的年青人，一年又一年的投訴、批評，迎新會仍舊年年如是，那麼色情、下流！中學生剛開學，把該興奮的心情被騎劫了，有為數不少的少年人，專注在如何罷課，宣傳罷課，甚至不惜與老師、校長衝突，爭取罷課！最不堪的是那些失禮的言詞、霸度的行為、放縱的態度！不管少年人背後有否被煽動，或是受威迫走上前，都已反映香港教育真是問題叢叢，青少年的健康成長也是困難處處！

求上帝赦免成人的世界老是難以明瞭青少年！很多家長都感到難與少年人相處，不純因為少年人情緒的不穩，更因為他們所思所想與成年世界的懸殊，多說兩句已話不投機，有些家長甚至以「食鹽」比他們「食米」多，而「勸喻」他們放棄所想，令他們「消聲」，也令他們「消失」於成年人的眼前。若遇上少年有甚麼大事發生，成人往往只記得他們幼稚園那不知多聽話、多可愛的光景，而忘了他們真實快走完少年路了！可能家長們，因為怕，也因為欠缺知識，便把教育少年人的責任交給了學校的老師，或有信仰的，便託付給教會，有些還認為任由社會給他們「教訓」！誰不知因為父母的「缺席」，青少年在成長中跌跌碰碰，有些成了被欺凌的對象，有些變得強勢而欺凌弱者，更多的成了平平庸庸，生活「是是旦旦」、「無所謂」、「無要求」，度過他們「虛空」的歲月！

求上帝赦免我們的軟弱、無力，看見問題，卻無力解決問題！香港昔日的繁榮，香港人的勤懇克苦，會否因這世代的成年人過去便會「失傳」？！但願上帝開啟人的眼目，讓人看見若要爭取自由與民主，必先除去自己的放縱與霸權；渴望未來生活安全、有保障，必須堅持社會有法治、公民要守法；期望成為管治者，必先是個有節制、有操守、好德行者，才能帶領社會走出人治、無法無天的網羅！縱然我們是無力者，仍要在上帝面前大膽祈求，求祢承托我們，使無力變有力；求祢援助我們，使無助得幫助；求祢開啟我們，使無路見出路！

第二誡：禁止拜偶像（出二十4-6；申五8-10）
第三誡：不可妄稱上帝的名（出二十7；申五11）
第四誡：遵守安息日（出二十8-11；申五12-15）
第六誡：不可殺人（出二十13；申五17）
第七誡：不可姦淫（出二十14；申五18）
第八誡：不可偷盜（出二十15；申五19）
第十誡：不可貪婪（出二十17；申五21）

唔好搞臭基督教個名啦

轉載
———「Too Long Pls Read 」———
講真我好真係驚訝

係竟然好多人對犬「敵視市民」、「手口並用，自然流暢地辱罵及恐嚇市民」、「無差別式濫補」、「打犯」、「對拘留人士施展發洩性武力」、「明張目膽無視警例同人權」、「我話你犯法就犯法：唔洗審之法官上身」「伙記愛市民，警察係慈母聖人，所以可以永遠唔認錯，諉過於人」、「鏡頭前不畏懼，不侚私，放心施展過度武力」、「記者前神態自若，滿口歪理」等等各式黑暗暴力手段，種種違反常理與良知嘅醜態而感到驚訝！

大佬呀！
依d 係港犬之日常，常態嚟嫁喂，咸豐年前已經係咁，並唔係一朝一夕，又或者反送中前後先發生嘅事
只不過一路以來，大部份一等良民都少接觸差人，無身受其害，
以為黑社會或者犯法嘅抵死人先會俾差佬咁樣「撚」法
以為警察叔叔隻隻都係警訊走出嚟好正氣，樂於服務市民
以為好似近排吹風話，阿Sir，Madam只不過係高度受壓，先會一時睇唔開咁啫
以為都係柒婆條L樣衰，擺佢地上檯嘅，佢地只係可憐嘅政治磨心

實情係警察投訴科係自己人，監警會係藍絲俱樂部，係紙老虎
無第三方有效嘅監察同壓力機構，無有效嘅懲治制度
「球員、球證都係我嘅人」
阿Sir Madam好L耐之前已經慣左警權無限大

換言之佢地慣左放心玩你，有埋number又點，都可以放一萬個心玩你，因為你一定玩唔返佢轉頭，完全無手尾跟

佔旺真係淨係得朱警司，佔中淨係得暗角七警依d魔警？喂，但最後入罪，投訴成立又入到肉嘅有幾多？

唔信可以放長雙眼睇下今次有幾多俾你地點埋相，抄埋number，拍埋片嘅克警會最後有事？

傻啦，上頭分分鐘認為鎮壓有功，隔幾年又升職加薪

點解呀？
因為你係現行機制下
完
全
咬
佢
唔
入
呀

驚你有牙？
會革職呀？會扣糧呀？會無得升呀？

話埋畀你知，平日你係阿Sir眼中，一係只係麻L煩嘅報案人，又或者只係一個又一個要對付嘅「犯」

話梗你呀，示威者，撚樣，無撚當過你係人呀，你係犯黎咋！

今日暴亂呀﹐攞正牌使用合理武力，唔扑你扑邊個？

咩撚野「無罪假定」？
員佐級協會同Press con d警司大幫都係叫你做犯咋！！

律師丶社工丶警誡丶被拘捕者權利丶程序公義丶記者丶警例丶舉黑旗？

DLLM，全撚部都係阻撚住阿Sir做野嘅on9野！！！

平時唔順超，我可以可以隨時逗你，搜身搜袋，趕時間呀？Sor9ly呀～
你掂我，我可以大鳩你，話你襲警，唔合作？再加百搭嘅阻差辦公
Sorry，岸鳩仔你唔熟例，附近又無CCTV，我成team伙記可以做埋證人
駁嘴？玩野？拉左先慢慢玩啦，打工仔，學生哥，岩啦，同你玩48小時人間蒸發，返差館先詳細度一百個理由啦，攞warrant搜下屋先啦， 阿Sir大把時間同你慢慢玩？

嗱，無打你呀﹐唔知你點整親呀
無唔俾你搵律師呀，聽唔到呀，
我地無講過/應承過你呀，
我地好尊重市民嫁！

正所謂「阿Sir做野同玩犯都唔洗你教」
但係呢，有機會釘死你，梗係搵機會釘死你啦，同你老母有親呀？

我地係好尊重市民！不過你係犯咋嘛！
驚你有牙？

哦！你係知名人士，有錢佬，或者錄到我音﹐拍到我片，咁sor9ly﹐可能死狗mode收斂少少囉

以上如有不幸，全部實屬犬之日常。

————————————————
其實好多前線社工，律師，議員，其他經常要同犬打交道嘅人﹐真係唔會對犬從上而下嘅濫權風氣感到驚訝，表現到好似依幾個月犬先無啦啦失控咁，其實最多只不過以往犬對鏡頭同輿論都有少少忌諱罷了

犬之自傲同眼中賤視其他階層，可能因為好多行業，好多人都需要同犬合作，好聽講係合作，唔好聽講係求犬幫手，包括上述各職業同尊貴階層。唔明？調返轉，你有幾何聽過犬有需要好聲好氣求人？

可能有人會同你講，咩係外國d差佬一L早開槍早打死你啦，但係佢無同你講，係外國過度使用暴力，違反人權同程序，隻犬唔俾人革扯都會停職調查，社會同制度會盡可能還受害人個公義。Sorr9ly，我地依家無依方面嘅監警制度。

可能又有人會同話，阿Sir平時都有除暴安良啦，捉賊拉殺人犯，維持治安喎，但係佢無同你講，犬每日都享有緊幾乎無上限無約束的公權，可以任意躲係保護傘下玩弄市民，無需承擔後果。遇到一個態度仆街又西的打工仔，你地互相最多有hard feeling. 遇到其中一個態度仆街又西的犬，佢可以用壓到性權力大玩「合理武力」丶「合理懷疑作出拘捕」各式警政程序、甚至留下案底

藍絲廢老可能問，你好人好姐，差佬點會玩你？ 即係小學老師問，同學你好人好姐，隔離肥同學做咩要打你？即係路人甲問，你好人好姐，騙徒做咩要係一萬個人揀你嚟握你錢一L樣

唔講休班警，唔講打人速龍防暴，係現行機制下遇到一個態度仆街又西又懷有壞心腸嘅犬，根本無機制可以還市民一個公道

所以面對犬之荒謬日常，真心呼籲大家除左短期爭取成立一個真心可能對警權影響不大，結果亦大有可能令人失望嘅獨立調查委員會外，長遠仍需不忘爭取係正途立法及行政途徑約束警權，成立直正有效嘅處理投訴同作出懲治嘅機構

警察執法需要額外權力，但係唔係無上限無約束。我地需要真普選，西方民主制度，因為依賴制度，比依賴任何一個人好，同樣地我地需要真監警體制，因為依賴制度，比相信有極大公權嘅警務團隊可以自我制約，來得更加可靠

不要忘記今日流過嘅血，不要忘記被濫捕嘅人﹐避免你自己或身邊人未來成為下一個受害者，請爭取警權約束

我只知道上帝要我們和受壓迫的人同行。完。

「你們要洗滌、自潔， 從我眼前除掉惡行； 要停止作惡， 學習行善， 尋求公平， 幫助受欺壓的 ， 替孤兒伸冤， 為寡婦辯護。」」
‭‭以賽亞書‬ ‭1:16-17‬ ‭RCUV‬‬

好撚嘢，拜神拜撚到痴咗

「不要把我和惡人並作孽的一同除掉； 他們與鄰舍說和平話，心裏卻是奸惡。 願你按着他們所做的， 並他們所行的惡事待他們。 願你照着他們手所做的待他們， 將他們所應得的報應加給他們。 他們既然不留心耶和華所行的和他手所做的， 他就必毀壞他們，不建立他們。」
‭‭詩篇‬ ‭28:3-5‬

許女士嘅發言只代表佢自己不代表基督徒

牧言：教會（許淑芬牧師）
教會，是末世的見證人，是上帝給教會的使命。

這三個月，很多基督徒警察受盡屈辱，忍耐再忍耐，感受到被人身攻擊、被公然抹黑、被白眼拒絕；有些教會連講壇也「淪陷」，大講政治！沒有愛，也沒有為他們所視為的「仇敵」禱告，更遑論要推動為他們所討厭的「黑警」傳福音了！教會，是甘心淪為了政治的工具與手段嗎？

筆者不知道為何有些香港人，那麼容易拼棄了法治？！香港本是法治的社會，「犯人」一日未被法官判為有罪，都最多被稱為「疑犯」，直到律師把所有的「罪證」陳明，法官聽裁審團的分析後，才作宣判，由「疑犯」正式成為「犯人」，得到應得的刑罰！不是嗎？現在很多人藉著輿論壓力，「未審先判」，放肆地指責、謾罵，更惡劣的是公然宣告報復，煽動群眾行使「私刑」，這是甚麼法治？筆者質疑口口聲聲說愛民主的，這就是「民主」？這些「民主」，誰願意擁抱？更悲哀的，教會內的信徒也是如此一致，是想逼迫基督徒警察無立足之地，懲罰他們離開教會？教會，不都是蒙恩的罪人嗎？罪人不是因為經歷神藉蒙恩罪人的愛、接納、寬恕，經歷改變嗎？教會，是甘心接受「仇恨」成為教義，選擇性的彼此相愛，成了「神學」嗎？

有人斬釘截鐵地說：「這不是政治，是公義！」真是振振有詞，卻忘了何謂上帝的公義！假若上帝的公義是以憤怒、以指責、以「活該」的態度來「救贖」，敢肯定沒有一個人得救！上帝的公義是如何實踐呢？不是以祂愛子的犧牲來成就救贖，以永遠的愛來建立真道，以愛的生命來見證福音，以本於信以致於信而得享永生麼？教會，要以自己的義彰顯神的義嗎？這樣，不是有如使徒保羅所說，「那十字架討厭的地方就沒有了」麼？教會，若被這個世界的紛亂牽動心靈，被世界的價值信念同化，被信徒多人勝少人的意願為方向，教會到底與任何一個聯誼會或組織，有何分別呢？

筆者堅定相信，教會，是放在主右手中的燈臺，是末世的見證人，不是政治工具，更不是提倡暴力推翻政府的群體，而是引領罪人歸信主的明燈；因此，每個信徒都當履行主所吩咐，成為教會的一份子，在這末世見證主的福音；即或你教會有人丟棄了起初的愛心，或是有撒但的座位，或有隨從外邦人拜偶像的惡行，或無一稱善，或不冷不熱，你，仍然是末世的見證人，罪人要藉著你認識神；因此上帝會親自吸引那些「凡有耳的」人，他們是為主而「聽」，你要勇敢傳揚！

牧言：無差別（許淑芬牧師）

「無差別」，是自七二一因「白衣人」不論穿黑衣與否，大肆襲擊巿民卻得不到警察支援，那失望、沮喪的怨聲。那日謠傳有如「末日」，警察面對中西環形勢的險峻，再趕往元朗救急，令煽動者得以火上加油地去抨擊、抹黑警察！是警隊雪上加霜之日，是全民「絕望」之時！

從七二一到八三一，「無差別」此字已變得「普遍」。誰是「和理非」誰是暴徒，那和平後暴亂所配合的「天衣無縫」，一般人真看為是「無差別」！當暴民揚言要對付警察，並針對謀害其家人，那些非理性的流言蜚語與陰險奸狡等行動，已「無差別」地以仇恨為目標，迷失了是針對政府還是傷害警察？！當抗爭去到民間，所高舉的「自由民主」，原來與霸權與獨栽「無差別」之時，遇上有異議的巿民，可以用私刑毒打！香港人還能認同與支持嗎？這也是考驗香港人的素質，與試驗內裡的信念之時，是繼續「無差別」的支持，還是靜下來想一想，理解香港此時此刻所處身的危機？！

記得第一次看某廣告，最後一幕是一位年青人與卡通的對話，卡通：「你地有沒野送架？」年青人：「我地沒野送故喎！」我當時心想：「麥咁囂？！」但這段日子常想起這對白。「無野送」倒是個吸引，讓人把焦點放在真正的核心需要上。我們香港也要把焦點聚焦，不要再讓犯法者錯看可僥倖逍遙，不冷眼看執法者執法與旁觀者無干，不認為示威者的訴求與暴徒的暴行扯不上跟自己關係！我們已「無差別」地要面對過去三個月所累積的惡果！但只要肯冷靜下來，放下仇恨，尋求真正的問題並可解決的方案，讓香港重回所熟悉的安全環境，重回能共融、彼此尊重、與過去「無差別」的城巿，便得以蓄勢迎向未來！

吾...

Yup

呀牧師肯定唔知大陸將宗教變到點樣

警察以諾團契

點解唔返去大灣區感化公安?

呢個on9牧師等落地獄

凡稱呼我『主啊，主啊』的人不能都進天國，唯獨遵行我天父旨意的人才能進去。 (馬太福音 7:21)

推

牧言：這是一場與罪犯的鬥智鬥力 (許淑芬牧師)

這是一場與罪犯的鬥智鬥力。鬥智，他們是受過訓練，他們有目的地推倒香港；鬥力，這是耐力的持久戰，是與黑暗權勢角力。那些暴徒，比黑社會更黑暗，因他們已裝作了光明的天使。

因此，警隊同事們，我們縱然不知道是與誰作戰，但請您們堅信「邪不能勝正」的真理！請不要洩氣，也不要發怨氣，因為這只會是中敵人的離間計，也只會削弱您們的內功！您們從來都不是政治工具，您們是執法者，即或您們被批評、被攻擊，甚至被宗教人士辱罵，請您們堅忍，不要因他們的無知而失去理智，也不要因他們的無理而失去冷靜。他們處處挑釁，甚至記者們也一而再的公開提說「您們是受過訓練的！」，縱然他們故作無知，那些暴徒也同樣受過訓練！但懇請別氣忿，一笑置之便是了！這些不合理的邏輯，怎麼說他們也不會通達，再說只會激起不必要的怒火！

您們是執法者，是保護社會安寧，保障平民百姓的生命財產！如今大敵當前，我們需要您們！我這身為香港人，身為基督徒，身為警察團契的牧者，定必為您們得平安、有信心、滿有力量禱告！我所認識的神必幫助您們，因為祂是公義的，縱然人人都扯著公義支撐自己，但您們的權柄，上帝說是祂所賜的，您們是神的用人，為要犯法、行惡的人自取刑罰！

請前線的警察同事們，您們要剛強壯膽，您們所作的一切既是為了香港的好處，清醒的人必支持您們！願正直的心靈引導您們，賜力量給您們，願上帝大大的安慰您們，幫助您們！

神棍